%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Апробация разработанной процедуры}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

В данном разделе описан полный процесс интеграции целевой платформы Alveo u250.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ускорение проекта с использованием интерфейса Jtag}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Для ускорения тестируемого проекта с использованием интерфейса Jtag требуется
добавить в Matlab/Simulink описание целевой платы Alveo u250. Для этого требуется
запустить утилиту $fpgaBoardManager$\cite{matlab-custom-fpga-board} и задать следующие параметры (см. рис. ~\ref{fig:jtag_params}):
\begin{itemize}
    \item Board name - Alveo u250
    \item Vendor - Xilinx
    \item Family - UltraScale+
    \item Device xcu250 - figd2104-2L-e
    \item FIL interface - Jtag
    \item Clock pin number - AY37
    \item Reset pin number - AL20
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{jtag_fil.jpg}
\caption{Параметры добавления платы Alveo u250}%
\label{fig:jtag_params}
\end{figure}

Далее необходимо запустить утилиту $filWizard$, выбрать добавленную ранее платы Alveo u250. На вкладке 
Source Files добавить требуемые hdl файлы (см. рис. ~\ref{fig:jtag_hdl_files}), в качестве файла верхнего уровня выбрать файл $Streaming\_2\_D\_FIR\_Filter.vhd$.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{jtag_fil_utils.jpg}
\caption{Используемые HDL файлы}%
\label{fig:jtag_hdl_files}
\end{figure}

В итоге будет сгенерирован проект Vivado IDE с подключенными HDL файлами. Далее необходимо открыть проект в Vivado IDE 
и изменить настройки выбрав целевую платформу Alveo u250 (см. рис. ~\ref{fig:jtag_vivado}). Полученный блок после генерации
утилитой $filWizard$ необходимо заменить исходный ускоряемый блок для которого был сгенерирован проект. Данный блок содержит
в себе конфигурацию по соединению к целевой платформе с использованием интерфейса Jtag.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{jtag_fil_vivado.jpg}
\caption{Настройки проекта в Vivado IDE}%
\label{fig:jtag_vivado}
\end{figure}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ускорение проекта с использованием интерфейса Ethernet}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Для создания проекта в Matlab/Simulink испольуется утилита $filWizard$. В качестве целевой платформы
требуется установить следующие параметры(см. рис. ~\ref{fig:eth_matlab_proj_creat}):
\begin{itemize}
    \item Board name - Xilinx Virtex UltraScale FPGA VCU108 evaluation kit
    \item FPGA-in-the-Loop Connection - Ethernet
\end{itemize}

На вкладке Source Files добавить требуемые hdl файлы (см. рис. ~\ref{fig:jtag_hdl_files}), в качестве файла верхнего уровня выбрать файл $Streaming\_2\_D\_FIR\_Filter.vhd$.
Далее необходимо открыть сгенерированный проект в Vivado IDE и изменим целевую платформу на Alveo u250. Проект состоит из 3 разделов (см. рис. ~\ref{fig:eth_proj_vivado}):
\begin{itemize}
    \item u\_xlnxsgmii - блок управления соединением - используемые ядра обеспечивают передачу данных 
    на целевую платформ и возвращение результатов хостовой машине
    \item u\_FILCore - обертка над ускоряемым проектом - обеспечивает выполнение сгенерированного HDl для модели,
    принимает данные на обработку с блока связи с внешним миром и возвращает в него результатов
    \item u\_MWMdioAdv - блок управления памятью - содержит промежуточные данные для расчетов блока вычислений
\end{itemize}

После завершения работы утилиты будет представлен блок которым требуется заменить исходную подсистему проекта. В данный блок
добавлены настройки соединения с целевой платформой.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{eth_matlab_proj_creat.jpg}
\caption{Параметры создания проекта}%
\label{fig:eth_matlab_proj_creat}
\end{figure}
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{eth_proj_vivado.jpg}
\caption{Структура проекта}%
\label{fig:eth_proj_vivado}
\end{figure}

По умолчанию Matlab/Simulink обращается с целевой платформе по идентификатору Ethernet устройства и ip:
\begin{itemize}
    \item MAC - 10.53.2.33.138
    \item IP - 192.168.0.2
\end{itemize} 
Для этого используется файл $MWMAC.vhd$ с требуемыми параметры (см. рис. ~\ref{fig:eth_vhd_mac_conf}).

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.7]{eth_vhd_mac_conf.jpg}
\caption{Параметры интерфейса}%
\label{fig:eth_vhd_mac_conf}
\end{figure}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Ускорение проекта с использованием интерфейса PCIe}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Математический пакет поддерживает использование интерфейса PCIe\cite{matlab-pcie} для ускорения 
проектов Matlab/Simulink. 
Для создания проекта воспользуемся утилитой $filWizard$. В качестве целевой платформы
требуется установить следующие параметры(см. рис. ~\ref{fig:pcie_matlab_proj_creat}):
\begin{itemize}
    \item Board name - Xilinx Virtex UltraScale FPGA VCU118 evaluation kit
    \item FPGA-in-the-Loop Connection - PCIe
\end{itemize}
На вкладке Source Files добавить требуемые hdl файлы (см. рис. ~\ref{fig:jtag_hdl_files}), в качестве файла верхнего уровня выбрать файл $Streaming\_2\_D\_FIR\_Filter.vhd$.
После завершения работы утилиты будет представлен блок которым требуется заменить исходную подсистему проекта. В данный блок
добавлены настройки соединения с целевой платформой посредством интерфейса PCIe.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{pcie_matlab_proj_creat.jpg}
\caption{Параметры создания проекта PCIe}%
\label{fig:pcie_matlab_proj_creat}
\end{figure}

Далее необходимо открыть сгенерированный проект в Vivado IDE и изменим целевую платформу на Alveo u250. С блок диаграммы необходимо удалить 
все блоки иначе Vivado IDE не позволит преобразовать ядра под новую целевую платформу. Далее требуется сконвертировать IP ядра следующим образом:
\begin{enumerate}
    \item Нажать Rerun для запуска проверки используемых ядер на требование конвертации 
        \begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.4]{pcie_ip_convers.jpg}
        \caption{Запуск проверки IP ядер}%
        \label{fig:pcie_ip_convers}
        \end{figure}
    \item Нажать Upgrade selected
        \begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.4]{pcie_ip_upgrade.jpg}
        \caption{Конвертация IP ядер}%
        \label{fig:pcie_ip_upgrade}
        \end{figure}
    \item Дождаться завершения
        \begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.5]{ip_conv_finish.jpg}
        \caption{Конвертация IP ядер}%
        \label{fig:ip_conv_finish}
        \end{figure}
    \item Сгенерировать новые конфигурационные файлы
        \begin{figure}[htbp]
        \centering
        \includegraphics[scale=0.3]{xdc_gen.jpg}
        \caption{Конвертация IP ядер}%
        \label{fig:xdc_gen}
        \end{figure}
\end{enumerate}

Далее заполним блок-диаграмму требуемыми компонентами, соединим контакты и добавим входы - выходы.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.3]{pcie_proj_scheme.jpg}
\caption{Структура проекта PCIe}%
\label{fig:pcie_proj_scheme}
\end{figure}

 Проект состоит из 3 блоков (см. рис. ~\ref{fig:eth_proj_vivado}):
\begin{itemize}
    \item x\_dma1 - блок управления соединением - используемые ядра обеспечивают передачу данных 
    на целевую платформ и возвращение результатов хостовой машине через интерфейс PCIe
    \item mwfil\_master, mwfil\_slave - обертка над ускоряемым проектом - обеспечивает выполнение сгенерированного HDl для модели,
    принимает данные на обработку с блока связи с внешним миром и возвращает в него результат
    \item axi\_interconnect - блок управления памятью - содержит промежуточные данные для расчетов блока вычислений

\end{itemize}

Для корректной настройки использовались следующие параметры:
\begin{itemize}
    \item Functional Mode - AXI Bridge
    \item Mode - Basic
    \item Lane width - X8
    \item AXI Address width - 32
    \item AXI Data width - 128
    \item Link speed - 5.0 GT/s
    \item Reference clock frequence - 100MHZ
    \item Enable AXI slave - true
    \item Enable AXI master - true
    \item Base class menu - Memory controller
    \item Base class value - 05
    \item Sub class interface menu - Other memory controlle r
    \item Sub class value - 80
    \item PF0\_BAR1: Type - Memory
    \item PF0\_BAR1: Size - 8
    \item PF0\_BAR1: Value - FFFFE000
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[scale=0.5]{pcie_ip.jpg}
\caption{IP ядро DMA/Bridge Subsystem for PCI Express}%
\label{fig:pcie_ip}
\end{figure}